# 你不知道的经济运行方式

- <a href="https://www.bilibili.com/video/av49886326" >链接</a>

* 长周期来看，经济的繁荣由<font color="red">生产率（产出总额）来决定</font>，但是短周期，生产率几乎不变，因此<font color="red">受信贷影响</font>。

  ![avatar](images/WX20190511-231406@2x.png)

- 影响经济的大致可以分为三种

  - 生产率提高

    ![avatar](images/WX20190511-215418@2x.png)

  - 短期债务周期 6-7 年

    ![avatar](images/WX20190511-215452@2x.png)

  - 长期债务周期 70-100 年

    ![avatar](images/WX20190511-231406@2x.png)

* 经济由<font color="red">交易构成</font>

  - 现金+信贷 = 支出总额
  - 支出总额 = 经济的驱动力<font color="green">（一个人的支出导致另一个的收入，不断扩散）</font>
  - 支出总额/产出总额 = 价格 <font color="green"> (价格偏离价值会造成通货膨胀或通货紧缩) </font>

* 政府
  - 中央银行涉及发行货币
  - 中央政府涉及收税、花钱
  * 央行发钱购买政府国债，政府有钱购买服务，收税创收等还债

- 短期债务周期的产生

  - 银行借贷，企业/个人 支出增大，连锁到其他企业/个人，经济繁荣

    ![avatar](images/WX20190511-215342@2x.png)

  - 经济繁荣，资产信用提高，借贷继续增大
  - <font color="red">副影响</font>

    - <font color="red">支出 < 负债</font>

      - 削减政府支出:

        工作减少 -> 收入下降-> 还债负重更大

      * 减少债务:

        借款人不还债，借贷人挤兑银行

      * 债务重组:

        利率、延期，还款减少等 -> 资产减少远大于收入

      * 财富再分配:

        穷人没钱首用来刺激经济，因此找富人收税

      * 发行货币:

        通货膨胀

    * <font color="red">支出 > 产出 导致通货膨胀</font>

      - 提高利率，借贷减少，支出减少

        ![avatar](images/WX20190511-222326@2x.png)

  * 债务大于支出，减少支出，信用降低，经济低迷

    ![avatar](images/WX20190511-225917@2x.png)

* <font color="red">借贷导致收入增加是良性借贷
  借贷无法导致收入增加是非良性借贷</font>

  ![avatar](images/WX20190511-230907@2x.png)
